梁振英：「大灣區人」概念有什麼問題？

政協常委、香港中華總商會會長蔡冠深早前接受訪問稱，「將來我們不是香港人，是大灣區人」，惹起《蘋果日報》社論抨擊。前特首梁振英今日facebook發文，點名批評執筆《蘋果日報》社論的盧峯，在青年人當中散播「獨港」思想，反問「『大灣區人』作為一個概念有什麼問題？」

盧峯今日《蘋果日報》社論以「港人變『大灣區人』的噩夢」為題撰文，批評説蔡冠深的「大灣區人」言論，「為了討好北大人而罔顧香港根本利益，是活脱脱出賣香港的茅賊。」盧峯認為，蔡冠深是眼見習近平已成「習帝」，因此強調中國模式等主張，自然積極配合，希望香港全面納入大灣區，接受中國模式由政府主導及安排的做法，讓香港不再是自由經濟、自由社會的範例，認為變成「大灣區人」是香港人最大的噩夢。

梁振英今早在facebook以題為「『蘋論』盧峯先生錯了」撰文，反指盧峯稱蔡冠深是「出賣香港的茅賊」是人身攻擊，「大灣區的交通愈來愈發達，一小時生活圈正在形成，『大灣區人』作為一個概念有什麼問題？蔡冠深先生沒有説香港人要放棄『一國兩制』，『港人治港』，高度自治，更沒有説香港要放寬內地居民進入香港的限制，香港人拿一張回鄉證，自己選擇把生活圏擴展到大灣區其他城市有什麼問題？怎樣出賣香港了？」

梁振英認為，盧峯的文章的作用，是把香港人在感情和生活上和大灣區切割，和整個內地切割，「在青年人當中散播「獨港」的思想。」

梁振英最後指出，盧文將蔡冠深的名字，錯寫成蔡冠森，「『蔡冠森』在大作中出現了六次，不是手民之誤吧？」

梁振英已不是首次向盧峯及其撰寫的社論發炮。盧峯在2016年呼籲在《蘋果日報》社論中指，新一屆立法會「追究梁振英貪腐」的文章，當時在任特首的梁振英向《蘋果日報》發律師信，稱該報阻礙其行使競逐連任特首的權利，要求刊出撤回聲明，被質疑以特首身份打壓新聞自由。

好撚小器

問題係個名好柒。

因為我們是中國人
大灣區人是分裂中國
用詞不準確
最起碼都要「中國大灣區人」啦

灣獨之父

中國人最鍾意大乜乜，或者出於自己J細自卑

點止，想推香港人去支那

搞大灣獨

梁振英認為，盧峯的文章的作用，是把香港人在感情和生活上和大灣區切割，和整個內地切割，「在青年人當中散播「獨港」的思想。」

我認為大灣區人是把大灣區人在感情和生活上和中國切割

天滅中共！你地班死共匪狗奴才準備全部去跟習帝陪葬啦

我條丁好直

你去外國填國籍個時試下填大灣區人囉

你係度就好有問題

點解大灣區前邊唔洗加中國兩個字？係咪有人想搞大灣區獨？

小氣鬼

大灣撚

大灣區獨立
梁振英係咪宣揚大灣區獨立主義
想自立為王

咪係，條友都弱智既

廣獨之父

大灣區獨立

大家都係大國人

港獨之父借大灣區人概念 去引伸香港獨立呢個概念有咩問題 果然係港獨之父

兩廣總督